\documentclass[11pt,twoside,a4paper]{report}
\usepackage[english,czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{amsmath,mathtools,url,hyperref,graphicx,caption,subcaption,enumitem,listingsutf8,dirtree,pdfpages}
\usepackage[backend=bibtex,style=numeric-comp,sorting=none]{biblatex}
\bibliography{btvault-p2p-backup}

\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}

\lstset{
	backgroundcolor=\color{light-gray},
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	frame=single,
	breakatwhitespace=false,
	breaklines=true,
	columns=fullflexible,
	keepspaces=true,
	inputencoding=utf8,
	extendedchars=false,
	escapeinside={\%*}{*)},
}

\newcommand{\concat}{\ensuremath{\ \Vert \ }}
\newcommand{\hash}{\ensuremath{\mathtt{sha\text{-}2}}}
\newcommand{\derive}{\ensuremath{\mathtt{hkdf}}}
\newcommand{\aesgcm}{\ensuremath{\mathtt{aes\text{-}gcm}}}
\newcommand{\aesctr}{\ensuremath{\mathtt{aes\text{-}ctr}}}
\newcommand{\zerovec}{\ensuremath{\vec{0}}}
\newcommand{\rabin}{\ensuremath{\mathtt{Rabin}}}
\newcommand{\head}{\ensuremath{\mathbf{hd}}}
\newcommand{\tail}{\ensuremath{\mathbf{tl}}}
\newcommand{\len}{\ensuremath{\mathbf{len}}}
\newcommand{\torrent}{\ensuremath{\mathtt{torrent}}}

\newcommand{\usedNotation}{
	Použitá notace:
	\par
	$\\
	\begin{aligned}
		U               &- \text{uživatelské jméno}\\
		K               &- \text{veřejný klíč uživatele}\\
		K'              &- \text{soukromý klíč uživatele}\\
		\mathit{IV}     &- \text{náhodně vygenerovaný inicializační vektor}\\
		\zerovec        &- \text{nulový inicializační vektor } (0,\dots,0)\\
		\concat         &- \text{binární operace spojení řetězců}\\
		\hash(d)        &- \text{kryptografická hashovací funkce}\\
		\aesgcm(d,k,iv) &- \text{bloková šifra AES v režimu provozu GCM}\\
		\aesctr(d,k,iv) &- \text{bloková šifra AES v režimu provozu CTR}\\
		\derive(k)      &- \text{funkce pro odvození šifrovácích klíčů založena na HMAC}\\
	\end{aligned}
	$
}

\newcommand{\usedNotationOne}{
Použitá notace:
\par
$\\
\begin{aligned}
	\head(A) &- \text{funkce vracející první prvek posloupnosti (např. } \head([a,b,c]) = a \text{)}\\
	\tail(A) &- \text{funkce vracející zbytek posloupnosti bez prvního prvku (např. } \tail([a,b,c]) = [b,c] \text{)}\\
	\len(A)  &- \text{funkce vracející délku posloupnosti (např. } \len([a,b,c]) = 3 \text{)}\\
\end{aligned}
$
}

\pagenumbering{roman}

\begin{document}
	% front matter
	\include{title}
	\include{blank}
	\include{statement}
	\include{abstract}
	\tableofcontents
	\listoffigures
	\listoftables
	\newpage
	
	% main matter
	\pagenumbering{arabic}
	\include{ch00}
	\include{ch01}
	\include{ch02}
	\include{ch03}
	\include{ch04}
	\printbibliography
	\include{apxA}
	\include{apxB}
	\include{apxC}
	\includepdf{zadani.pdf}
\end{document}
